[
{ "question": "“Офсета” при операционните усилватели представлява", "answer": "Входно напрежение на несиметрия" },
{ "question": "B NPN транзистор", "answer": "P е база" },
{ "question": "B PNP транзисторите", "answer": "Ще протича ток, когато емитерът е по-положителен от базата" },
{ "question": "Абсолютни или относителни ъгли измерват", "answer": "Завъртащите се трансформатори абсолютни" },
{ "question": "Адитивният метод, според начина на създаване на проводящото покритие, бива", "answer": "Химичен и химико-галваничен" },
{ "question": "Ако входовете на един операционен усилвател директно се включат към 2 различни", "answer": "Компаратор" },
{ "question": "Ако две от статорните намотки са кръстосани", "answer": "Преместен на 25 срещу" },
{ "question": "Ако приложеното обратно напрежение върху ...", "answer": "Токът нараства бързо" },
{ "question": "Ако ротора на управляващ селсин се повреди", "answer": "Ще протече голям ток в статора" },
{ "question": "Атом с 5 електрона в най-външния слой", "answer": "N тип" },
{ "question": "Безизводните елементи се наричат още", "answer": "Чипове" },
{ "question": "Биполярният транзистор има ? електрода", "answer": "3" },
{ "question": "В интегралните схеми чрез", "answer": "Метално оксиден филм" },
{ "question": "В какви случаи като материал при печатните платки се използва тефлон", "answer": "При високи честоти" },
{ "question": "В какъв режим работят линейните усилватели", "answer": "Режим А" },
{ "question": "В какъв режим се използват селсините в следящите системи", "answer": "Трансформаторен" },
{ "question": "В кой режим на работа усилвателя се използва като електронен ключ", "answer": "Режим C" },
{ "question": "В кой режим на работа, работната точка на усилвателя", "answer": "Режим А" },
{ "question": "В променливотоковия двигател въртене с", "answer": "Постоянна скорост" },
{ "question": "В резултат от свързването на два...", "answer": "60° противоположно" },
{ "question": "В следящи системи с въртящи датчици", "answer": "Роторните навивки и на предавателя и на приемника" },
{ "question": "В TTL интегралната схема SN7400N има", "answer": "4 двувходови елемента" },
{ "question": "Варисторите са полупроводникови резистори със симетрична", "answer": "Нелинейна ВАХ" },
{ "question": "Варисторите се използват при честоти", "answer": "Под 10 kHz" },
{ "question": "Веригата ОБ на транзистор се нарича така, защото", "answer": "Базата е обща" },
{ "question": "Високото ниво по изход на TTL интегралните схеми с отворен колектор е", "answer": "Равно на напрежението на захранване на външния" },
{ "question": "Времетраенето на преходния процес е интервал от време", "answer": "5% от установената стойност" },
{ "question": "Връзките между слоевете на платките за повърхностен монтаж се осъществяват чрез", "answer": "Метализирани отвори" },
{ "question": "Входния и изходния сигнал", "answer": "Дефазирани на 180°" },
{ "question": "Входно съпротивление на усилвателя се изразява със следната формула", "answer": "Rвх = Uвх / Iвх" },
{ "question": "Входното съпротивление на инвертиращ усилвател изпълнен на операционен усилвател е", "answer": "Равно на стойността на резистора" },
{ "question": "Възможно ли е “дарлингтон” транзистор да се реализира чрез 2 обикновени транзистори", "answer": "Да, ако са с еднаква полярност" },
{ "question": "Възможно ли е за сравняване на бавно променящи се сигнали", "answer": "Да" },
{ "question": "Германиевият диод се използва за", "answer": "Изправителни" },
{ "question": "Германия без примеси е", "answer": "Неутрален" },
{ "question": "Главната цел на степента на обратна връзка", "answer": "Предпази системата от прекалено пререгулиране" },
{ "question": "Грешката на тахогенераторите може да бъде до", "answer": "2.5%" },
{ "question": "Двуфазен мотор ще спре когато", "answer": "Контролната фаза стане равна на нула" },
{ "question": "Действието на диодите на Шотки се дължи на", "answer": "Основните токоносители" },
{ "question": "Демпфирането механизма е", "answer": "Лек и има малка инерция" },
{ "question": "Диод който при провеждане на ток излъчва фотони", "answer": "Светодиод" },
{ "question": "Диференциалния датчик има", "answer": "3-фазен статор и трифазен ротор" },
{ "question": "Диференциалния селсин може", "answer": "И като приемник и като датчик" },
{ "question": "Една от х-ките на емитерния повторител", "answer": "Ниско изходно съпротивление" },
{ "question": "Еднопреходният транзистор е", "answer": "Биполярен триелектроден елемент с един p-n преход" },
{ "question": "Електродите на тиристора се нарича", "answer": "Гейт, анод, катод" },
{ "question": "Елементите за повърхностен монтаж", "answer": "Корпусирани, но с миниатюрни размери" },
{ "question": "За да се намали нарастването на усилвателното стъпало ако е обхванато от ОВ по напрежение", "answer": "Колекторната верига" },
{ "question": "За какво служат измервателните преобразуватели", "answer": "За преобразуване на линейно или ъглово преместване в електрически сигнал" },
{ "question": "За какво се използва диод на Шотки", "answer": "Високочестотни приложения" },
{ "question": "За какво се използва драйверното стъпало", "answer": "За управление" },
{ "question": "За какво се използва Тахогенератора", "answer": "За измерване на честотата на въртене" },
{ "question": "За какво се използват диференциалните предусилвателни стъпала", "answer": "" },
{ "question": "За какво служи отрицателната обратна връзка", "answer": "Подобрява стабилността на коефициента на усилване" },
{ "question": "За намаляване на напрежението", "answer": "Колекторна верига" },
{ "question": "За намаляване отказите в системата", "answer": "Е обхваната от скоростна ОВ" },
{ "question": "За осигуряване на качествена спойка на безизводни керамични корпуси", "answer": "Близък" },
{ "question": "За протичане на ток в транзистора", "answer": "Емитерния преход е положително захранен" },
{ "question": "Зависимостта между изходната и входната величина се нарича", "answer": "Статична характеристика" },
{ "question": "Затворена следяща система може да има", "answer": "Един" },
{ "question": "Защо е важно малка диелектрична проницаемост, малка топлопроводимост", "answer": "" },
{ "question": "Защо на изхода сигналът е само променлив", "answer": "Защото кондензатора има безкрайно" },
{ "question": "Изравняването на токовете през паралелно свързани диоди се реализира чрез", "answer": "Свързване на резистор последователно" },
{ "question": "Изходния сигнал на тахогенератор с променливо напрежение и постоянна честота", "answer": "" },
{ "question": "Изходния сигнал на тахогенератора е", "answer": "Синусоидален" },
{ "question": "Изходът на стъпковия трансформатор се получава от", "answer": "Ротор с две намотки дефазирани на 90°" },
{ "question": "Изходът на тахогенератора е", "answer": "Пропорционален" },
{ "question": "Има ли разлика в захранващите напрежения при", "answer": "Да, в полярността на напрежението" },
{ "question": "Как е най-добре да се отстранят автоколебания", "answer": "Чрез намаляване на зоната на нечувствителност" },
{ "question": "Как е препоръчително да са разположени елементите върху печатните платки", "answer": "Само от едната страна" },
{ "question": "Как работи селсинът в трансформаторен режим", "answer": "Преобразува ъглово преместване в напрежение" },
{ "question": "Как се влияе изходното съпротивление на усилвателно стъпало ако е обхванато от ОВ по напрежение", "answer": "Намалява" },
{ "question": "Как се влияе изходното съпротивление на усилвателно стъпало ако е обхванато от ОВ по ток", "answer": "Нараства" },
{ "question": "Как се номерират крачета на усилвателните...", "answer": "Броят се обратно на часовниковата страна" },
{ "question": "Как се определят диаметрите на отворите в печатната платка", "answer": "Според диаметъра" },
{ "question": "Как се осъществява връзката между проводници от различни слоеве", "answer": "Чрез метализирани отвори" },
{ "question": "Каква е дължината на вълната", "answer": "До 5" },
{ "question": "Каква е максимално допустимата плътност на тока през печатните проводници", "answer": "20 A/mm2" },
{ "question": "Каква е номиналната дебелина на едно и двустранните печатни платки", "answer": "1.5 mm" },
{ "question": "Каква е температурата на калаено-оловния припой при работа в 'спойка-вълна'", "answer": "240-260 °C" },
{ "question": "Каква логическа схема F=A.B.C", "answer": "Логическо 'И'" },
{ "question": "Какви са идеалните х-ки", "answer": "Безкрайно голямо усилване, безкрайно голямо входно съпротивление и нулево изходно съпротивление" },
{ "question": "Какви са основните параметри на усилвателя", "answer": "Входно съпротивление, изходно съпротивление" },
{ "question": "Какви са стандартните дебелини на медното фолио на фолирания стъклотекстолит", "answer": "10, 20 и 35 μm" },
{ "question": "Какво включва и изключва тиристора", "answer": "Прекъсва захранващото напрежение" },
{ "question": "Какво е 'дарлингтон' транзистор", "answer": "Съставен транзистор" },
{ "question": "Какво е затворена система за управление", "answer": "Затворен контур" },
{ "question": "Какво е затворена система за управление", "answer": "Обект за управление и регулатор" },
{ "question": "Какво е маска на печатната платка", "answer": "Слой диелектрик" },
{ "question": "Какво е мин. разстояние между съседните проводници при напрежение между тях 30 V", "answer": "0,25 mm" },
{ "question": "Какво е операционен усилвател", "answer": "Интегрална схема от диференциални усилватели" },
{ "question": "Какво е основното предимство на капацитивните преобразуватели на преместване", "answer": "Малък собствен съпротивителен момент" },
{ "question": "Какво е отворена система за управление", "answer": "Линейна структура" },
{ "question": "Какво е отворена система за управление", "answer": "Система за управление, в която няма връзка между изхода и входа" },
{ "question": "Какво е резолвер", "answer": "Въртящ се трансформатор" },
{ "question": "Какво е система за управление", "answer": "Съвкупност от управляем обект и управляваща част, свързани чрез канали за информация" },
{ "question": "Какво е собствен полупроводник", "answer": "Чист материал" },
{ "question": "Какво е специфичното електрическо съпротивление на медта", "answer": "1,75·10^-8 Ω·m" },
{ "question": "Какво е субстрактивен метод за производство на печатни платки", "answer": "Метод на избирателно отнемане" },
{ "question": "Какво е съставен транзистор", "answer": "Два или повече транзистора, свързани така, че да образуват единичен елемент" },
{ "question": "Какво е усилвател", "answer": "Устройство, с което се осъществява усилване на електрически сигнали" },
{ "question": "Какво е фотошаблон", "answer": "Умалено фотографско изображение" },
{ "question": "Какво изключва (запушва) тиристора", "answer": "Прекъсване на захранващото напрежение" },
{ "question": "Какво наричаме изходна статична характеристика при схема ОБ", "answer": "Зависимостта на колекторния ток от напрежението между базата и колектора" },
{ "question": "Какво наричаме изходна статична характеристика при схема ОЕ", "answer": "Зависимостта на колекторния ток от напрежението между емитера и колектора" },
{ "question": "Какво наричаме коефициент на усилване при схема ОБ", "answer": "Числото, което показва колко пъти колекторният ток е по-голям от емитерния" },
{ "question": "Какво наричаме линеен усилвателен елемент", "answer": "Когато между входа и изхода има линейна зависимост" },
{ "question": "Какво наричаме обратна връзка", "answer": "Подаване на сигнал от изхода на усилвателя към входа с цел управление" },
{ "question": "Какво наричаме работна точка на транзистора", "answer": "Точно определен постояннотоков режим" },
{ "question": "Какво не се променя в капацитивните преобразуватели на преместване", "answer": "Относителната диелектрична проницаемост" },
{ "question": "Какво означава двуотчетна следяща система", "answer": "Има две схеми за измерване" },
{ "question": "Какво означава статична характеристика на транзистора", "answer": "Режим на транзистора, при който в колекторната верига липсва товар" },
{ "question": "Какво означава стрелката свързана с извод 4", "answer": "Типът на подложката и канала на транзистора" },
{ "question": "Какво определя цветът, с който свети светодиода", "answer": "Активния елемент - примес" },
{ "question": "Какво представлява аналоговите датчици", "answer": "Измервателни преобразуватели" },
{ "question": "Какво представлява зоната на нечувствителност на следяща система", "answer": "Диапазон на изменение на входната величина" },
{ "question": "Какво представлява обратната връзка в системата за управление", "answer": "Информация от изхода" },
{ "question": "Какво представлява селсина", "answer": "Трансформатор с въздушна междина" },
{ "question": "Какво представлява следящата система", "answer": "Автоматична система, в която изходната величина възпроизвежда входната" },
{ "question": "Какво представлява следящата система", "answer": "Система за управление" },
{ "question": "Какво представлява фотошаблона", "answer": "Фотографско копие на графичния оригинал" },
{ "question": "Какво се използва за определяне на цвета, с който светят светодиодите", "answer": "Примесния материал" },
{ "question": "Какво се променя в индуктивните преобразуватели", "answer": "Въздушната междина" },
{ "question": "Какво характеризира коефициентът на затихване в следящата система", "answer": "Бързината на затихването" },
{ "question": "Какъв е диаметъра на контактните площадки при метода с химично разяждане", "answer": "Сбор от диаметъра на отвора увеличен с 1,6" },
{ "question": "Какъв е коефициента на усилване на операционните усилватели", "answer": "Около 10000 пъти без обратна връзка" },
{ "question": "Какъв е максималния брой на проходните отвори", "answer": "До 8 на 1 кв.см" },
{ "question": "Какъв е растера на разположение на отворите на елементите по БДС", "answer": "0,25 mm и кратни на него" },
{ "question": "Какъв импулс е необходим за отпушване на тиристор", "answer": "Положителен" },
{ "question": "Какъв тип е диодът, при който при право включване дупките и електроните", "answer": "Светодиод" },
{ "question": "Какъв тип преобразувател е завъртащият се трансформатор", "answer": "Индукционен" },
{ "question": "Капацитета на варикапа има максимална стойност когато", "answer": "На изводите му е приложено минимално обратно напрежение" },
{ "question": "Капацитивните датчици измерват", "answer": "Неелектрическа входна величина" },
{ "question": "Когато двигателя е спрян скоростната ОВ", "answer": "Нула" },
{ "question": "Когато демонтираме микропроцесора могат да се появят", "answer": "Статични заряди" },
{ "question": "Когато се налага пресичането на проводници трябва да са", "answer": "Взаимно перпендикулярни" },
{ "question": "Кое влияе слабо на статичните и динамични качества на следящата система", "answer": "Инерционният момент на обекта за управление" },
{ "question": "Кое е недостатък на капацитивните преобразуватели на преместване", "answer": "Влияние от околната среда" },
{ "question": "Кое не влияе на зоната на нечувствителност на следящата система", "answer": "Корегиращите звена" },
{ "question": "Кое не е вярно за диференциалния индуктивен преобразувател на преместване", "answer": "Изходният му сигнал е независим от положението" },
{ "question": "Кое не е вярно за отрицателната обратната връзка", "answer": "Тя пречи" },
{ "question": "Кое не е недостатък на индуктивните преобразуватели на преместване", "answer": "Шумозащитеност" },
{ "question": "Коефициента на обратна връзка се определя от формулата", "answer": "β = Uоб / Uи" },
{ "question": "Коефициента на усилване по мощност", "answer": "Произведение на коефициента по ток и коефициента по напрежение" },
{ "question": "Коефициентът по усилване по ток на усилвател ще бъде малко по-малък от 1", "answer": "Обща база" },
{ "question": "Кои електроди и на двата елемента при схема на свързване 'дарлингтон' са свързани на късо", "answer": "Колекторите" },
{ "question": "Кой елемент на следящата система оказва най-голямо влияние на нейната инерционност", "answer": "Изпълнителният двигател" },
{ "question": "Кои от електродите е означен с 4", "answer": "Сорса" },
{ "question": "Кои са входните статични характеристики при схема ОБ", "answer": "Зависимостта на емитерния ток от напрежението между база и емитер" },
{ "question": "Кои са входните статични характеристики при схема ОЕ", "answer": "Зависимостта на базовия ток от напрежението между базата и емитера" },
{ "question": "Кои са основните видове биполярни транзистори", "answer": "PNP и NPN" },
{ "question": "Кои са основните видове транзистори", "answer": "Полеви и биполярни" },
{ "question": "Кои са основните компоненти", "answer": "Метални слоеве и различни отвори" },
{ "question": "Кои са основните схеми за свързване на биполярен транзистор", "answer": "Обща база, колектор и трансмитер" },
{ "question": "Кои са трите основни метода за конфигурация на защитна маска", "answer": "Фотолитография, ситов печат и офсетов" },
{ "question": "Кой тип диод има по-ниско отпушващо напрежение", "answer": "Германиев" },
{ "question": "Колко p-n прехода се разграничават в структурата на тиристора", "answer": "3" },
{ "question": "Колко входа и изхода имат диференциалните усилватели", "answer": "2 входа, 2 изхода" },
{ "question": "Колко електрода има 'дарлингтон' транзистора", "answer": "3" },
{ "question": "Колко класа на плътност има при печатните схеми", "answer": "3" },
{ "question": "Консумираната мощност на CMOS интегралните схеми в статичен режим", "answer": "Е пренебрежимо малка" },
{ "question": "Контролната намотка на 2фазен сервомотор е захранена с променливо токово напрежение", "answer": "Променлива фаза и амплитуда" },
{ "question": "Къде протича работния ток при полевите транзистори", "answer": "Между дрейна и сорса" },
{ "question": "Къде се използва режим на работа клас А", "answer": "При работа с малки сигнали" },
{ "question": "Къде се използват МОS транзисторите", "answer": "В интегрални схеми" },
{ "question": "Лавинният пробив на p-n прехода е", "answer": "Вид електрически пробив" },
{ "question": "Максимални размери за твърди печатни платки", "answer": "500 мм Х 500 мм" },
{ "question": "Максималният коефициент на усилване на транзистора по мощност", "answer": "Общ емитер" },
{ "question": "Метализацията на отворите е процес при който", "answer": "Нанасяне на метал върху" },
{ "question": "На какъв принцип работят индуктивните преобразуватели на преместване", "answer": "Променя се индуктивността" },
{ "question": "Намаляване на механичните напрежения в метала на спойките на елементите", "answer": "Еластичност на изводите на елементите или размери" },
{ "question": "Намаляването от оптималната стойност", "answer": "Нестабилност" },
{ "question": "Нанасянето на проводящата схема при печатните платки представлява", "answer": "Запояване на фолио върху повърхността на комутационната платка" },
{ "question": "Напрежението на лавинен пробив зависи от температурата като при повишаването ѝ", "answer": "Нараства" },
{ "question": "Напрежението на тунелен пробив зависи от температурата като при повишаването ѝ", "answer": "Намалява" },
{ "question": "Нарастването на скоростна обратна връзка", "answer": "Намаляване на скоростта" },
{ "question": "Неинвертиращият операционен усилвател има захранен", "answer": "Само неинвертиращ вход" },
{ "question": "Нулевата точка", "answer": "Разположени на 90" },
{ "question": "Обратна връзка бива", "answer": "Положителна и отрицателна" },
{ "question": "Обратна връзка по положение може да бъде получена от", "answer": "Потенциометър" },
{ "question": "Обратна връзка по скорост", "answer": "Тахогенератор" },
{ "question": "Обръщането на полюсите на захранването няма да има никакъв ефект", "answer": "Да" },
{ "question": "Означението на електродите на транзистора от фигурата е", "answer": "1-база, 2-колектор, 3-емитер" },
{ "question": "Операционните усилватели тип 'real to real' позволяват", "answer": "Размах на изходното напрежение в рамките на захранващите" },
{ "question": "Операционния усилвател се използва предимно за", "answer": "Аналогови сигнали във високо честотния обхват" },
{ "question": "Основен параметър определящ бързодействието на тиристорите е", "answer": "Скоростта на нарастването на напрежението" },
{ "question": "Основен проблем при паралелно включване на диодите е", "answer": "Изравняване на токовете през диодите в права посока" },
{ "question": "Основни характеристики на датчиците са", "answer": "Статична характеристика, инертност, динамична чувствителност и грешка" },
{ "question": "Основните режими на селсините са", "answer": "Индикаторен и трансформаторен" },
{ "question": "Основното достойнство на 'дарлингтона' е", "answer": "Големия коефициент на усилване по ток" },
{ "question": "От какво се определя класа на плътност на печатните схеми", "answer": "Максималното работно напрежение" },
{ "question": "От какъв материал се изработват полевите транзистори", "answer": "Силиций" },
{ "question": "Отворена система е тази която има", "answer": "Не пряк контур на обратна връзка" },
{ "question": "Отпушващото напрежение на силициевия диод е", "answer": "0,6 V" },
{ "question": "Пада на напрежение върху силициев диод в права посока е", "answer": "0,5 - 0,7 V" },
{ "question": "Падът на напрежение в права посока върху германиев диод в сравнение със силициев", "answer": "По-малък" },
{ "question": "Падът на напрежение в права посока при преход на Шотки в сравнение с p-n прехода е", "answer": "По-малък" },
{ "question": "Падът на напрежение на Si диод в права посока в зависимост от температурата се променя", "answer": "Намалява линейно с 2" },
{ "question": "Падът на напрежение на силициевия диод е", "answer": "0.7 V" },
{ "question": "Паралелно включване на диоди се прилага когато", "answer": "Протича ток в права посока по-голям от максималния за един диод" },
{ "question": "Печатната платка...", "answer": "Конструкция от изолационна основа, различни метални слоеве и отвори" },
{ "question": "По кой път тече управляващия ток в PNP преход", "answer": "От емитер към база" },
{ "question": "Повишаването на дълбочината на отрицателната ОВ в усилвателя довежда", "answer": "Понижаване на коефициента на усилване" },
{ "question": "Повторител на напрежение се реализира на операционен усилвател чрез", "answer": "Схема на неинвертиращ" },
{ "question": "Повторител на напрежение се реализира чрез операционен усилвател като", "answer": "Отрицателният вход" },
{ "question": "Повърхностният монтаж позволява", "answer": "Двустранно разположение на елементите" },
{ "question": "Полевите транзистори с управляващ PN преход са", "answer": "Управляеми по напрежение" },
{ "question": "Полупроводник с добавен елемент от 5 валентност е", "answer": "N тип" },
{ "question": "Полупроводниковият диод има", "answer": "Един P-N" },
{ "question": "Полупроводниковият диод е", "answer": "Двуполюсник" },
{ "question": "Последователно свързване на диоди се използва за", "answer": "Увеличаване на обратното сумарно напрежение" },
{ "question": "Последователно свързване на диодите се прилага", "answer": "За изправяне" },
{ "question": "Прага на превключване по вход на CMOS интегралните схеми е", "answer": "½ от захранващото напрежение" },
{ "question": "Прага на превключване по вход на TTL интегралните схеми", "answer": "0.7 V" },
{ "question": "Преди запояване елементите за повърхностен монтаж се", "answer": "Залепват" },
{ "question": "Предимството на схема ОЕ е", "answer": "Има голямо усилване по мощност" },
{ "question": "Пререгулиране се нарича", "answer": "Отношението на максималното динамично" },
{ "question": "Преходна бариера е", "answer": "Стоп за основните токоносители" },
{ "question": "При измерване на силициев диод в права посока с омметър и ток през диода 0.1 mA", "answer": "5 – 6 килоома" },
{ "question": "При кои режим на работа на транзисторите", "answer": "Режим клас АБ" },
{ "question": "При кой тип монтаж е необходимо да има отвори за монтиране на елементите върху платката", "answer": "Trough hole монтаж" },
{ "question": "При кой тип монтаж не е необходимо да има отвори", "answer": "Surface mount" },
{ "question": "При нормално свързване на n-p-n транзистор електродът с най-отрицателен потенциал е", "answer": "Емитера" },
{ "question": "При нормално свързване на p-n-p транзистор електродът с най-отрицателен потенциал е", "answer": "Колектора" },
{ "question": "При отсъствие на външно електрическо поле, токът през P-N прехода е в следствие на", "answer": "Само на дифузията" },
{ "question": "При отсъствие на външно електрическо поле, токът през P-N прехода е нула защото", "answer": "Равни и противоположни" },
{ "question": "При повишаване на честотата диференциатора", "answer": "Повишава коефициента" },
{ "question": "При преминаването на дупки от Р областта в N областта, те стават", "answer": "Неосновни токоносители в N областта" },
{ "question": "При регулиране на скоростта на следящите системи", "answer": "Да накара системата да поддържа постоянна скорост" },
{ "question": "При резолвъра, статорните намотки са електрически", "answer": "Изместени на 90" },
{ "question": "При сравнение на силициев диод с германиев, силициевият има", "answer": "По-високо отпушващо напрежение" },
{ "question": "При схема на свързване общ колектор изходното напрежение е", "answer": "Приблизително равно на входното" },
{ "question": "При схема на свързване обща база транзистора усилва по", "answer": "Напрежение" },
{ "question": "При технология за лазерно запояване", "answer": "1.06" },
{ "question": "При усилване на постояннотокови сигнали с операционни усилватели връзката е", "answer": "Галванична" },
{ "question": "При усилвател на мощност изпълнен на двутактно крайно", "answer": "Клас В" },
{ "question": "Приложеното обратно напрежение повишава", "answer": "Потенциалната бариера" },
{ "question": "Принципът на действие на фотодиодите се основава на", "answer": "Увеличаване на обратния ток на p-n прехода" },
{ "question": "Падът на напрежение на Si диод в права посока в зависимост от температурата се променя", "answer": "Намалява линейно с 2" },
{ "question": "Падът на напрежение на силициевия диод е", "answer": "0.7 V" },
{ "question": "Паралелно включване на диоди се прилага когато", "answer": "Протича ток в права посока по-голям от максималния за един диод" },
{ "question": "Печатната платка...", "answer": "Конструкция от изолационна основа, различни метални слоеве и отвори" },
{ "question": "По кой път тече управляващия ток в PNP преход", "answer": "От емитер към база" },
{ "question": "Повишаването на дълбочината на отрицателната ОВ в усилвателя довежда", "answer": "Понижаване на коефициента на усилване" },
{ "question": "Повторител на напрежение се реализира на операционен усилвател чрез", "answer": "Схема на неинвертиращ" },
{ "question": "Повторител на напрежение се реализира чрез операционен усилвател като", "answer": "Отрицателният вход" },
{ "question": "Повърхностният монтаж позволява", "answer": "Двустранно разположение на елементите" },
{ "question": "Полевите транзистори с управляващ PN преход са", "answer": "Управляеми по напрежение" },
{ "question": "Полупроводник с добавен елемент от 5 валентност е", "answer": "N тип" },
{ "question": "Полупроводниковият диод има", "answer": "Един P-N" },
{ "question": "Полупроводниковият диод е", "answer": "Двуполюсник" },
{ "question": "Последователно свързване на диоди се използва за", "answer": "Увеличаване на обратното сумарно напрежение" },
{ "question": "Последователно свързване на диодите се прилага", "answer": "За изправяне" },
{ "question": "Прага на превключване по вход на CMOS интегралните схеми е", "answer": "½ от захранващото напрежение" },
{ "question": "Прага на превключване по вход на TTL интегралните схеми", "answer": "0.7 V" },
{ "question": "Преди запояване елементите за повърхностен монтаж се", "answer": "Залепват" },
{ "question": "Предимството на схема ОЕ е", "answer": "Има голямо усилване по мощност" },
{ "question": "Пререгулиране се нарича", "answer": "Отношението на максималното динамично" },
{ "question": "Преходна бариера е", "answer": "Стоп за основните токоносители" },
{ "question": "При измерване на силициев диод в права посока с омметър и ток през диода 0.1 mA", "answer": "5 – 6 килоома" },
{ "question": "При кои режим на работа на транзисторите", "answer": "Режим клас АБ" },
{ "question": "При кой тип монтаж е необходимо да има отвори за монтиране на елементите върху платката", "answer": "Trough hole монтаж" },
{ "question": "При кой тип монтаж не е необходимо да има отвори", "answer": "Surface mount" },
{ "question": "При нормално свързване на n-p-n транзистор електродът с най-отрицателен потенциал е", "answer": "Емитера" },
{ "question": "При нормално свързване на p-n-p транзистор електродът с най-отрицателен потенциал е", "answer": "Колектора" },
{ "question": "При отсъствие на външно електрическо поле, токът през P-N прехода е в следствие на", "answer": "Само на дифузията" },
{ "question": "При отсъствие на външно електрическо поле, токът през P-N прехода е нула защото", "answer": "Равни и противоположни" },
{ "question": "При повишаване на честотата диференциатора", "answer": "Повишава коефициента" },
{ "question": "При преминаването на дупки от Р областта в N областта, те стават", "answer": "Неосновни токоносители в N областта" },
{ "question": "При регулиране на скоростта на следящите системи", "answer": "Да накара системата да поддържа постоянна скорост" },
{ "question": "При резолвъра, статорните намотки са електрически", "answer": "Изместени на 90" },
{ "question": "При сравнение на силициев диод с германиев, силициевият има", "answer": "По-високо отпушващо напрежение" },
{ "question": "При схема на свързване общ колектор изходното напрежение е", "answer": "Приблизително равно на входното" },
{ "question": "При схема на свързване обща база транзистора усилва по", "answer": "Напрежение" },
{ "question": "При технология за лазерно запояване", "answer": "1.06" },
{ "question": "При усилване на постояннотокови сигнали с операционни усилватели връзката е", "answer": "Галванична" },
{ "question": "При усилвател на мощност изпълнен на двутактно крайно", "answer": "Клас В" },
{ "question": "Приложеното обратно напрежение повишава", "answer": "Потенциалната бариера" },
{ "question": "Принципът на действие на фотодиодите се основава на", "answer": "Увеличаване на обратния ток на p-n прехода" },
{ "question": "Токът през диода при ОБРАТНО включване се дължи на", "answer": "Неосновни токоносители" },
{ "question": "Токът през диода при ПРАВО включване се дължи на", "answer": "Основните токоносители" },
{ "question": "Транзистор в режим на насищане има", "answer": "Съпротивление клонящо към нула" },
{ "question": "Транзистора от фигурата е", "answer": "p-n-p" },
{ "question": "Транзистора се използва за", "answer": "Двете" },
{ "question": "Триещата сила в сервомеханизмите, която е пропорционална", "answer": "Вискозно триене" },
{ "question": "Усилвател може да осигури едновременно усилване по ток и напрежение", "answer": "Общ емитер" },
{ "question": "Усилвателите могат да бъдат квалифицирани като", "answer": "По напрежение или по мощност" },
{ "question": "Усилвателни елементи са", "answer": "Транзистор и операционен усилвател" },
{ "question": "Формулата за определяне ширината на проводниците върху платката", "answer": "w=(ro)l*I/t*U" },
{ "question": "Химическото почистване включва следните процеси", "answer": "Обезмасляване, байцване, декапиране, неутрализация и промиване" },
{ "question": "Хистерезис при компараторите", "answer": "Положителна обратна връзка" },
{ "question": "Ценеров диод стабилизира", "answer": "Напрежение" },
{ "question": "Ценеровите диоди за напрежение под 7 V работят в режим на", "answer": "Тунелен пробив" },
{ "question": "Ценеровите диоди работят в режим на", "answer": "Електрически пробив" },
{ "question": "Ценеровият диод се използва паралелно на изхода на енерго захранваща верига, тъй като", "answer": "Осигурява стабилно постоянно напрежение на изхода" },
{ "question": "Честотната характеристика на интегратора", "answer": "Линия с наклон 6 dB" },
{ "question": "Честотните характеристики на транзисторите са най-добри в схема на свързване", "answer": "Обща база" },
{ "question": "Чип резистора се състои от", "answer": "Керамична основа, резистивен слой, контактна повърхност" }
]

